香港金融中心指數再升 排名第四

【明報專訊】最新一份《全球金融中心指數》首度獲香港金發局贊助，昨日發布會亦「港味」甚濃。除了報告有金發局主席李律仁撰寫前言，發布會亦由財經事務及庫務局長許正宇作錄影開場致辭。影片中許正宇以去年新股集資額及股市日均成交等「成就」，強調香港的金融地位。

金發局：未有參與編製報告

此外，雖然香港在指數中只排第四，但展示材料單單只突出香港（見圖），Z/Yen董事長Michael Mainelli在介紹結果時亦數次強調香港於一些細項表現出眾，反而鮮有提到三甲城市，而金發局行政總監區景麟不單出席發布會，並主導了問答環節。

香港自2017年9月起一直躋身三甲，2020年3月卻跌出三甲，當時政府曾回應說，指數以網上問卷調查，依靠受訪者觀感評分，2019年社會事件影響他們觀感才令香港得分下降。一年之後，金發局卻提供贊助。

本月初美國傳統基金會將香港剔出《經濟自由度指數》，財政司長陳茂波其後曾表示要加強海外宣傳香港經濟地位不變，不久後金發局便贊助《全球金融中心指數》。不過，該指數曾在不同城市如迪拜、青島等舉行發布會，亦曾獲企業贊助，今次並非個別例子。本報昨天向金發局查詢今次為何贊助，該局未有直接回應，僅表示支持Z/Yen舉辦網上發布活動 ，並沒有參與相關報告的編製。

除了《全球金融中心指數》及《經濟自由度指數》，另一更享負盛名的國際指標是瑞士洛桑管理學院（IMD）每年6月公布的《全球競爭力報告》，去年香港已經因為社會動盪及受中國經濟影響，由第二位跌至第五位，而去年報告只反映2019年情况，換句話說，兩個多月後最新的洛桑報告將更能反映《港區國安法》落實後，國際間對香港政經變化的看法。

最新一份《全球金融中心指數》首度獲香港金發局贊助

打飛機指數

淪落到要俾錢人做打手

屌你老味宜家真係同中國一樣自己搞啲指數出黎幫自己打飛機

孔子金融中心指數

肘川卞巴世界靚仔指數
1：肘川卞巴

比錢買

出埋錢先得第四，第三係上海？

国製金溶中心

Z/Yen董事長Michael Mainelli在介紹結果時亦數次強調香港於一些細項表現出眾，反而鮮有提到三甲城市

美麗新香港

好心就升到第3啦
頭一二唔使講係北京同上海

頭三係上海深圳重慶

自己出份野打飛機

自己 sponsor 自己嘅排名

幾撚墮落到要搞場show嚟打飛機

邪惡美帝國人民好慘 好唔幸福
唔怪得咁多蝗蝈人要去美國打救佢地
成件事好令人感動

換句話說，兩個多月後最新的洛桑報告將更能反映《港區國安法》落實後，國際間對香港政經變化的看法。

尾四係咪呀

A

邊有升到？ 點解特衰政府成日車大炮？

首度獲香港金發局贊助

鱔稿

射了射了熱姑

一世人冇吊過一條女，打飛機去到死個日

賣花讚花香都唔做到咁柒啦

金融打飛機指數

俾錢買得個第四

中國有AV

好撚膠，連打個飛機都已經去到同鬼國一樣，連自己都呃埋

全球金融中心指數（英語：Global Financial Centres Index，簡稱GFCI）是全球金融中心城市競爭力的評價指數，由英國智庫機構Z/Yen和中國深圳的中國發展研究所每年頒布兩次。

應該係朝鮮第一，南韓第尾

比埋錢都拎唔到第一第一係咪支那

由英國智庫機構Z/Yen和中國深圳的中國發展研究所每年頒布兩次